{
  "questions": [
    {
      "id": "cinema-1",
      "category": "cinema",
      "question": "Qui a réalisé 'Inception' ?",
      "answers": [
        "Christopher Nolan",
        "Steven Spielberg",
        "James Cameron",
        "Quentin Tarantino"
      ],
      "correctAnswer": "Christopher Nolan"
    },
    {
      "id": "cinema-2",
      "category": "cinema",
      "question": "En quelle année 'Le Parrain' est-il sorti ?",
      "answers": ["1972", "1969", "1975", "1980"],
      "correctAnswer": "1972"
    },
    {
      "id": "cinema-3",
      "category": "cinema",
      "question": "Dans quel film apparaît le personnage 'Dark Vador' ?",
      "answers": ["Star Wars", "Blade Runner", "Avatar", "Matrix"],
      "correctAnswer": "Star Wars"
    },
    {
      "id": "cinema-4",
      "category": "cinema",
      "question": "Qui a joué le Joker dans 'The Dark Knight' ?",
      "answers": [
        "Heath Ledger",
        "Joaquin Phoenix",
        "Jared Leto",
        "Jack Nicholson"
      ],
      "correctAnswer": "Heath Ledger"
    },
    {
      "id": "cinema-5",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel est le film ayant généré le plus de recettes de tous les temps (mondial) ?",
      "answers": [
        "Avatar",
        "Titanic",
        "Avengers: Endgame",
        "Star Wars: Le Réveil de la Force"
      ],
      "correctAnswer": "Avatar"
    },
    {
      "id": "cinema-6",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel film est connu pour la réplique 'Je te regarde, mon petit' ?",
      "answers": [
        "Casablanca",
        "Autant en emporte le vent",
        "Citizen Kane",
        "Le Parrain"
      ],
      "correctAnswer": "Casablanca"
    },
    {
      "id": "cinema-7",
      "category": "cinema",
      "question": "Qui a réalisé 'Pulp Fiction' ?",
      "answers": [
        "Quentin Tarantino",
        "Martin Scorsese",
        "Ridley Scott",
        "Steven Spielberg"
      ],
      "correctAnswer": "Quentin Tarantino"
    },
    {
      "id": "cinema-8",
      "category": "cinema",
      "question": "Dans quel film Leonardo DiCaprio joue-t-il un courtier dans les années 1980 ?",
      "answers": [
        "Le Loup de Wall Street",
        "Aviator",
        "Arrête-moi si tu peux",
        "Shutter Island"
      ],
      "correctAnswer": "Le Loup de Wall Street"
    },
    {
      "id": "cinema-9",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel est le nom du pays africain fictif dans 'Black Panther' ?",
      "answers": ["Wakanda", "Genosha", "Bamako", "Zamunda"],
      "correctAnswer": "Wakanda"
    },
    {
      "id": "cinema-10",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel acteur a joué dans 'Forrest Gump' ?",
      "answers": [
        "Tom Hanks",
        "Brad Pitt",
        "Leonardo DiCaprio",
        "Morgan Freeman"
      ],
      "correctAnswer": "Tom Hanks"
    },
    {
      "id": "cinema-11",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel film a remporté l'Oscar du meilleur film en 1994 ?",
      "answers": [
        "Forrest Gump",
        "Pulp Fiction",
        "Les Évadés",
        "Quatre mariages et un enterrement"
      ],
      "correctAnswer": "Forrest Gump"
    },
    {
      "id": "cinema-12",
      "category": "cinema",
      "question": "De quel genre est le film 'Shining' ?",
      "answers": ["Horreur", "Comédie", "Romance", "Action"],
      "correctAnswer": "Horreur"
    },
    {
      "id": "cinema-13",
      "category": "cinema",
      "question": "Qui a réalisé 'La Liste de Schindler' ?",
      "answers": [
        "Steven Spielberg",
        "Martin Scorsese",
        "Francis Ford Coppola",
        "Ridley Scott"
      ],
      "correctAnswer": "Steven Spielberg"
    },
    {
      "id": "cinema-14",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel film est connu pour la chanson 'My Heart Will Go On' ?",
      "answers": ["Titanic", "Bodyguard", "Ghost", "Pretty Woman"],
      "correctAnswer": "Titanic"
    },
    {
      "id": "cinema-15",
      "category": "cinema",
      "question": "Dans quel film Brad Pitt joue-t-il un personnage nommé 'Tyler Durden' ?",
      "answers": [
        "Fight Club",
        "Seven",
        "Ocean's Eleven",
        "Inglourious Basterds"
      ],
      "correctAnswer": "Fight Club"
    },
    {
      "id": "cinema-16",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel est le sous-titre du deuxième film 'Le Seigneur des Anneaux' ?",
      "answers": [
        "Les Deux Tours",
        "Le Retour du Roi",
        "La Communauté de l'Anneau",
        "Le Hobbit"
      ],
      "correctAnswer": "Les Deux Tours"
    },
    {
      "id": "cinema-17",
      "category": "cinema",
      "question": "Dans quel film apparaît le personnage 'Travis Bickle' ?",
      "answers": ["Taxi Driver", "Raging Bull", "Les Affranchis", "Scarface"],
      "correctAnswer": "Taxi Driver"
    },
    {
      "id": "cinema-18",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel film se déroule dans un futur dystopique avec un réplicant nommé Roy Batty ?",
      "answers": ["Blade Runner", "Matrix", "Minority Report", "Total Recall"],
      "correctAnswer": "Blade Runner"
    },
    {
      "id": "cinema-19",
      "category": "cinema",
      "question": "Dans quel film Robert De Niro dit-il la célèbre réplique 'You talkin' to me?' ?",
      "answers": ["Taxi Driver", "Les Affranchis", "Raging Bull", "Heat"],
      "correctAnswer": "Taxi Driver"
    },
    {
      "id": "cinema-20",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel film parle d'un champion de boxe nommé Rocky Balboa ?",
      "answers": [
        "Rocky",
        "Raging Bull",
        "Million Dollar Baby",
        "Cinderella Man"
      ],
      "correctAnswer": "Rocky"
    },
    {
      "id": "cinema-21",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel film est basé sur un roman de Stephen King et réalisé par Stanley Kubrick ?",
      "answers": ["Shining", "Ça", "Carrie", "Misery"],
      "correctAnswer": "Shining"
    },
    {
      "id": "cinema-22",
      "category": "cinema",
      "question": "Qui a réalisé 'Avatar' ?",
      "answers": [
        "James Cameron",
        "Peter Jackson",
        "Steven Spielberg",
        "Christopher Nolan"
      ],
      "correctAnswer": "James Cameron"
    },
    {
      "id": "cinema-23",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel film raconte l'histoire d'un boxeur nommé Rocky Balboa ?",
      "answers": [
        "Rocky",
        "Raging Bull",
        "Million Dollar Baby",
        "Cinderella Man"
      ],
      "correctAnswer": "Rocky"
    },
    {
      "id": "cinema-24",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel film d'animation met en scène un jeune poisson-clown à la recherche de son fils ?",
      "answers": [
        "Le Monde de Nemo",
        "Toy Story",
        "Les Indestructibles",
        "Shrek"
      ],
      "correctAnswer": "Le Monde de Nemo"
    },
    {
      "id": "cinema-25",
      "category": "cinema",
      "question": "Qui a joué le rôle principal dans 'Edward aux mains d'argent' ?",
      "answers": [
        "Johnny Depp",
        "Leonardo DiCaprio",
        "Brad Pitt",
        "Tom Cruise"
      ],
      "correctAnswer": "Johnny Depp"
    },
    {
      "id": "cinema-26",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel est le nom du virus fictif dans 'Outbreak' ?",
      "answers": ["Motaba", "H1N1", "Ebola", "Marburg"],
      "correctAnswer": "Motaba"
    },
    {
      "id": "cinema-27",
      "category": "cinema",
      "question": "Dans quel film entend-on la réplique 'I'll be back' ?",
      "answers": ["Terminator", "Predator", "Commando", "Total Recall"],
      "correctAnswer": "Terminator"
    },
    {
      "id": "cinema-28",
      "category": "cinema",
      "question": "Qui a réalisé 'Les Affranchis' ?",
      "answers": [
        "Martin Scorsese",
        "Francis Ford Coppola",
        "Quentin Tarantino",
        "Brian De Palma"
      ],
      "correctAnswer": "Martin Scorsese"
    },
    {
      "id": "cinema-29",
      "category": "cinema",
      "question": "Dans quel film Keanu Reeves joue-t-il le rôle de Neo ?",
      "answers": ["Matrix", "Speed", "John Wick", "Point Break"],
      "correctAnswer": "Matrix"
    },
    {
      "id": "cinema-30",
      "category": "cinema",
      "question": "Dans quel film un homme revit-il le même jour en boucle ?",
      "answers": [
        "Un Jour sans fin",
        "Edge of Tomorrow",
        "Source Code",
        "Happy Death Day"
      ],
      "correctAnswer": "Un Jour sans fin"
    },
    {
      "id": "tech-1",
      "category": "technology",
      "question": "Qui est considéré comme le père de l'ordinateur ?",
      "answers": ["Charles Babbage", "Alan Turing", "Bill Gates", "Steve Jobs"],
      "correctAnswer": "Charles Babbage"
    },
    {
      "id": "tech-2",
      "category": "technology",
      "question": "Que signifie CPU ?",
      "answers": [
        "Central Processing Unit",
        "Computer Personal Unit",
        "Central Performance Unit",
        "Control Processing Unit"
      ],
      "correctAnswer": "Central Processing Unit"
    },
    {
      "id": "tech-3",
      "category": "technology",
      "question": "Quelle entreprise a développé le système d'exploitation Windows ?",
      "answers": ["Microsoft", "Apple", "IBM", "Google"],
      "correctAnswer": "Microsoft"
    },
    {
      "id": "tech-4",
      "category": "technology",
      "question": "Quel est le langage principal utilisé pour le développement d'applications Android ?",
      "answers": ["Java", "Swift", "C#", "Ruby"],
      "correctAnswer": "Java"
    },
    {
      "id": "tech-5",
      "category": "technology",
      "question": "Qui a co-fondé Apple Inc. avec Steve Jobs ?",
      "answers": [
        "Steve Wozniak",
        "Bill Gates",
        "Mark Zuckerberg",
        "Larry Page"
      ],
      "correctAnswer": "Steve Wozniak"
    },
    {
      "id": "tech-6",
      "category": "technology",
      "question": "Que signifie RAM ?",
      "answers": [
        "Random Access Memory",
        "Readily Available Memory",
        "Rapid Access Memory",
        "Read Access Module"
      ],
      "correctAnswer": "Random Access Memory"
    },
    {
      "id": "tech-7",
      "category": "technology",
      "question": "Quelle entreprise a créé l'iPhone ?",
      "answers": ["Apple", "Samsung", "Nokia", "Motorola"],
      "correctAnswer": "Apple"
    },
    {
      "id": "tech-8",
      "category": "technology",
      "question": "Quel est le terme pour désigner un logiciel malveillant ?",
      "answers": ["Malware", "Hardware", "Phishing", "Firmware"],
      "correctAnswer": "Malware"
    },
    {
      "id": "tech-9",
      "category": "technology",
      "question": "Quelle technologie est utilisée pour les paiements sans contact ?",
      "answers": ["NFC", "Bluetooth", "Wi-Fi", "Infrarouge"],
      "correctAnswer": "NFC"
    },
    {
      "id": "tech-10",
      "category": "technology",
      "question": "Que signifie HTTP ?",
      "answers": [
        "HyperText Transfer Protocol",
        "HighText Transfer Protocol",
        "HyperText Transmission Protocol",
        "HighText Transmission Protocol"
      ],
      "correctAnswer": "HyperText Transfer Protocol"
    },
    {
      "id": "tech-11",
      "category": "technology",
      "question": "Quel langage de programmation est connu pour son utilisation en analyse de données et calcul scientifique ?",
      "answers": ["Python", "Java", "C++", "PHP"],
      "correctAnswer": "Python"
    },
    {
      "id": "tech-12",
      "category": "technology",
      "question": "Que signifie GPU ?",
      "answers": [
        "Graphics Processing Unit",
        "General Processing Unit",
        "Graphical Performance Unit",
        "General Performance Unit"
      ],
      "correctAnswer": "Graphics Processing Unit"
    },
    {
      "id": "tech-13",
      "category": "technology",
      "question": "Quelle entreprise est connue pour son moteur de recherche 'Google' ?",
      "answers": ["Google", "Microsoft", "Yahoo", "Bing"],
      "correctAnswer": "Google"
    },
    {
      "id": "tech-14",
      "category": "technology",
      "question": "Quel est le nom du système d'exploitation mobile d'Apple ?",
      "answers": ["iOS", "Android", "Windows Mobile", "BlackBerry OS"],
      "correctAnswer": "iOS"
    },
    {
      "id": "tech-15",
      "category": "technology",
      "question": "Quel appareil est utilisé pour mesurer la température numériquement ?",
      "answers": [
        "Thermomètre numérique",
        "Thermomètre analogique",
        "Baromètre",
        "Hygromètre"
      ],
      "correctAnswer": "Thermomètre numérique"
    },
    {
      "id": "tech-16",
      "category": "technology",
      "question": "Que signifie SSD en matière de stockage informatique ?",
      "answers": [
        "Solid State Drive",
        "Single State Drive",
        "Solid Storage Device",
        "Sequential Storage Drive"
      ],
      "correctAnswer": "Solid State Drive"
    },
    {
      "id": "tech-17",
      "category": "technology",
      "question": "Quelle entreprise produit la console de jeu 'PlayStation' ?",
      "answers": ["Sony", "Microsoft", "Nintendo", "Sega"],
      "correctAnswer": "Sony"
    },
    {
      "id": "tech-18",
      "category": "technology",
      "question": "Quel est le plus grand réseau social au monde ?",
      "answers": ["Facebook", "Twitter", "Instagram", "LinkedIn"],
      "correctAnswer": "Facebook"
    },
    {
      "id": "tech-19",
      "category": "technology",
      "question": "Que signifie VPN ?",
      "answers": [
        "Virtual Private Network",
        "Virtual Public Network",
        "Verified Private Network",
        "Virtual Protected Network"
      ],
      "correctAnswer": "Virtual Private Network"
    },
    {
      "id": "tech-20",
      "category": "technology",
      "question": "Quelle entreprise est connue pour son service de cloud computing 'AWS' ?",
      "answers": ["Amazon", "Google", "Microsoft", "IBM"],
      "correctAnswer": "Amazon"
    },
    {
      "id": "tech-21",
      "category": "technology",
      "question": "Quel est le nom du premier ordinateur électronique polyvalent ?",
      "answers": ["ENIAC", "UNIVAC", "EDSAC", "IBM PC"],
      "correctAnswer": "ENIAC"
    },
    {
      "id": "tech-22",
      "category": "technology",
      "question": "Quel langage de programmation a été créé par James Gosling ?",
      "answers": ["Java", "C#", "Python", "Ruby"],
      "correctAnswer": "Java"
    },
    {
      "id": "tech-23",
      "category": "technology",
      "question": "Pour quoi la technologie blockchain est-elle principalement utilisée ?",
      "answers": [
        "Cryptomonnaies",
        "Réseaux sociaux",
        "Moteurs de recherche",
        "Streaming vidéo"
      ],
      "correctAnswer": "Cryptomonnaies"
    },
    {
      "id": "tech-24",
      "category": "technology",
      "question": "Quelle entreprise fabrique la tablette Surface ?",
      "answers": ["Microsoft", "Apple", "Samsung", "Dell"],
      "correctAnswer": "Microsoft"
    },
    {
      "id": "tech-25",
      "category": "technology",
      "question": "Que signifie API ?",
      "answers": [
        "Application Programming Interface",
        "Advanced Programming Interface",
        "Applied Programming Initiative",
        "Application Protocol Interface"
      ],
      "correctAnswer": "Application Programming Interface"
    },
    {
      "id": "tech-26",
      "category": "technology",
      "question": "Quel terme décrit une attaque de sécurité réseau où l'attaquant intercepte la communication ?",
      "answers": ["Man-in-the-middle", "Phishing", "DDoS", "SQL Injection"],
      "correctAnswer": "Man-in-the-middle"
    },
    {
      "id": "tech-27",
      "category": "technology",
      "question": "Quelle entreprise est connue pour son service de cloud computing 'AWS' ?",
      "answers": ["Amazon", "Google", "Microsoft", "IBM"],
      "correctAnswer": "Amazon"
    },
    {
      "id": "tech-28",
      "category": "technology",
      "question": "Quelle est la fonction principale d'un système d'exploitation ?",
      "answers": [
        "Gérer les ressources matérielles et logicielles",
        "Fournir une connexion internet",
        "Stocker les fichiers utilisateur",
        "Exécuter des navigateurs web"
      ],
      "correctAnswer": "Gérer les ressources matérielles et logicielles"
    },
    {
      "id": "tech-29",
      "category": "technology",
      "question": "Que signifie IoT ?",
      "answers": [
        "Internet of Things",
        "Input/Output Technology",
        "Internet of Telecom",
        "Internal of Things"
      ],
      "correctAnswer": "Internet of Things"
    },
    {
      "id": "tech-30",
      "category": "technology",
      "question": "Quel langage de programmation est connu pour sa simplicité et sa lisibilité, souvent utilisé pour le scripting ?",
      "answers": ["Python", "C++", "Java", "Perl"],
      "correctAnswer": "Python"
    },
    {
      "id": "general-1",
      "category": "general",
      "question": "Quelle est la capitale de la France ?",
      "answers": ["Paris", "Lyon", "Marseille", "Nice"],
      "correctAnswer": "Paris"
    },
    {
      "id": "general-2",
      "category": "general",
      "question": "Quelle planète est connue comme la Planète Rouge ?",
      "answers": ["Mars", "Vénus", "Jupiter", "Saturne"],
      "correctAnswer": "Mars"
    },
    {
      "id": "general-3",
      "category": "general",
      "question": "Quel est le plus grand océan sur Terre ?",
      "answers": [
        "Océan Pacifique",
        "Océan Atlantique",
        "Océan Indien",
        "Océan Arctique"
      ],
      "correctAnswer": "Océan Pacifique"
    },
    {
      "id": "general-4",
      "category": "general",
      "question": "Qui a écrit 'Roméo et Juliette' ?",
      "answers": [
        "William Shakespeare",
        "Charles Dickens",
        "Mark Twain",
        "Jane Austen"
      ],
      "correctAnswer": "William Shakespeare"
    },
    {
      "id": "general-5",
      "category": "general",
      "question": "Quel est le plus petit pays du monde ?",
      "answers": ["Vatican", "Monaco", "Nauru", "Saint-Marin"],
      "correctAnswer": "Vatican"
    },
    {
      "id": "general-6",
      "category": "general",
      "question": "Quel pays est connu comme le Pays du Soleil Levant ?",
      "answers": ["Japon", "Chine", "Corée du Sud", "Thaïlande"],
      "correctAnswer": "Japon"
    },
    {
      "id": "general-7",
      "category": "general",
      "question": "Quel est le symbole chimique de l'or ?",
      "answers": ["Au", "Ag", "Gd", "Go"],
      "correctAnswer": "Au"
    },
    {
      "id": "general-8",
      "category": "general",
      "question": "Combien y a-t-il de continents sur Terre ?",
      "answers": ["7", "5", "6", "8"],
      "correctAnswer": "7"
    },
    {
      "id": "general-9",
      "category": "general",
      "question": "Quelle est la substance naturelle la plus dure sur Terre ?",
      "answers": ["Diamant", "Acier", "Fer", "Quartz"],
      "correctAnswer": "Diamant"
    },
    {
      "id": "general-10",
      "category": "general",
      "question": "Qui a peint la Joconde ?",
      "answers": [
        "Léonard de Vinci",
        "Vincent van Gogh",
        "Pablo Picasso",
        "Michel-Ange"
      ],
      "correctAnswer": "Léonard de Vinci"
    },
    {
      "id": "general-11",
      "category": "general",
      "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
      "answers": ["Sahara", "Gobi", "Kalahari", "Arabique"],
      "correctAnswer": "Sahara"
    },
    {
      "id": "general-12",
      "category": "general",
      "question": "Dans quel pays vit le kangourou ?",
      "answers": ["Australie", "Afrique du Sud", "Inde", "Brésil"],
      "correctAnswer": "Australie"
    },
    {
      "id": "general-13",
      "category": "general",
      "question": "Combien y a-t-il de couleurs dans un arc-en-ciel ?",
      "answers": ["7", "6", "8", "5"],
      "correctAnswer": "7"
    },
    {
      "id": "general-14",
      "category": "general",
      "question": "Quelle langue est la plus parlée dans le monde ?",
      "answers": ["Mandarin", "Anglais", "Espagnol", "Hindi"],
      "correctAnswer": "Mandarin"
    },
    {
      "id": "general-15",
      "category": "general",
      "question": "Quelle est la monnaie du Royaume-Uni ?",
      "answers": ["Livre Sterling", "Euro", "Dollar", "Yen"],
      "correctAnswer": "Livre Sterling"
    },
    {
      "id": "general-16",
      "category": "general",
      "question": "Quelle est la plus haute montagne du monde ?",
      "answers": ["Mont Everest", "K2", "Kangchenjunga", "Lhotse"],
      "correctAnswer": "Mont Everest"
    },
    {
      "id": "general-17",
      "category": "general",
      "question": "Quel est l'ingrédient principal du guacamole ?",
      "answers": ["Avocat", "Tomate", "Concombre", "Poivron"],
      "correctAnswer": "Avocat"
    },
    {
      "id": "general-18",
      "category": "general",
      "question": "Dans quel pays les Jeux Olympiques ont-ils été créés ?",
      "answers": ["Grèce", "Italie", "France", "Égypte"],
      "correctAnswer": "Grèce"
    },
    {
      "id": "general-19",
      "category": "general",
      "question": "Quel est le point d'ébullition de l'eau au niveau de la mer (en Celsius) ?",
      "answers": ["100", "90", "80", "110"],
      "correctAnswer": "100"
    },
    {
      "id": "general-20",
      "category": "general",
      "question": "Qui a inventé le téléphone ?",
      "answers": [
        "Alexander Graham Bell",
        "Thomas Edison",
        "Nikola Tesla",
        "Guglielmo Marconi"
      ],
      "correctAnswer": "Alexander Graham Bell"
    },
    {
      "id": "general-21",
      "category": "general",
      "question": "Quel est le plus grand continent en termes de superficie ?",
      "answers": ["Asie", "Afrique", "Amérique du Nord", "Europe"],
      "correctAnswer": "Asie"
    },
    {
      "id": "general-22",
      "category": "general",
      "question": "Quel élément a pour symbole chimique 'O' ?",
      "answers": ["Oxygène", "Or", "Osmium", "Hydrogène"],
      "correctAnswer": "Oxygène"
    },
    {
      "id": "general-23",
      "category": "general",
      "question": "Combien de jours y a-t-il dans une année bissextile ?",
      "answers": ["366", "365", "364", "367"],
      "correctAnswer": "366"
    },
    {
      "id": "general-24",
      "category": "general",
      "question": "Quel pays a accueilli les Jeux Olympiques d'été 2016 ?",
      "answers": ["Brésil", "Chine", "Royaume-Uni", "Russie"],
      "correctAnswer": "Brésil"
    },
    {
      "id": "general-25",
      "category": "general",
      "question": "Quel est le plus grand animal au monde ?",
      "answers": ["Baleine bleue", "Éléphant", "Girafe", "Hippopotame"],
      "correctAnswer": "Baleine bleue"
    },
    {
      "id": "general-26",
      "category": "general",
      "question": "Quel instrument possède des touches, des pédales et des cordes ?",
      "answers": ["Piano", "Guitare", "Batterie", "Violon"],
      "correctAnswer": "Piano"
    },
    {
      "id": "general-27",
      "category": "general",
      "question": "Que signifie ADN ?",
      "answers": [
        "Acide DésoxyriboNucléique",
        "Acide DésoxyriboNucléaire",
        "Acide DioxyriboNucléique",
        "Acide DicarboxyNucléique"
      ],
      "correctAnswer": "Acide DésoxyriboNucléique"
    },
    {
      "id": "general-28",
      "category": "general",
      "question": "Quel est le pays le plus peuplé au monde ?",
      "answers": ["Chine", "Inde", "États-Unis", "Russie"],
      "correctAnswer": "Chine"
    },
    {
      "id": "general-29",
      "category": "general",
      "question": "Quel est le nom du plus long fleuve au monde ?",
      "answers": ["Nil", "Amazone", "Yangtsé", "Mississippi"],
      "correctAnswer": "Nil"
    },
    {
      "id": "general-30",
      "category": "general",
      "question": "Quelle planète a le plus de lunes ?",
      "answers": ["Saturne", "Jupiter", "Uranus", "Neptune"],
      "correctAnswer": "Saturne"
    },
    {
      "id": "history-1",
      "category": "history",
      "question": "Qui a été le premier Président des États-Unis ?",
      "answers": [
        "George Washington",
        "Abraham Lincoln",
        "Thomas Jefferson",
        "John Adams"
      ],
      "correctAnswer": "George Washington"
    },
    {
      "id": "history-2",
      "category": "history",
      "question": "En quelle année la Seconde Guerre mondiale s'est-elle terminée ?",
      "answers": ["1945", "1940", "1939", "1950"],
      "correctAnswer": "1945"
    },
    {
      "id": "history-3",
      "category": "history",
      "question": "Quelle civilisation ancienne a construit les pyramides ?",
      "answers": ["Égyptiens", "Romains", "Grecs", "Mayas"],
      "correctAnswer": "Égyptiens"
    },
    {
      "id": "history-4",
      "category": "history",
      "question": "Qui était connue comme la Pucelle d'Orléans ?",
      "answers": ["Jeanne d'Arc", "Reine Victoria", "Cléopâtre", "Boadicée"],
      "correctAnswer": "Jeanne d'Arc"
    },
    {
      "id": "history-5",
      "category": "history",
      "question": "Quel était le nom du navire qui a coulé en 1912 ?",
      "answers": ["Titanic", "Lusitania", "Britannic", "Olympic"],
      "correctAnswer": "Titanic"
    },
    {
      "id": "history-6",
      "category": "history",
      "question": "Qui a découvert l'Amérique en 1492 ?",
      "answers": [
        "Christophe Colomb",
        "Vasco de Gama",
        "Ferdinand Magellan",
        "James Cook"
      ],
      "correctAnswer": "Christophe Colomb"
    },
    {
      "id": "history-7",
      "category": "history",
      "question": "Quel empire était dirigé par Jules César ?",
      "answers": [
        "Empire Romain",
        "Empire Ottoman",
        "Empire Britannique",
        "Empire Perse"
      ],
      "correctAnswer": "Empire Romain"
    },
    {
      "id": "history-8",
      "category": "history",
      "question": "Quelle était la cause principale de la Révolution française ?",
      "answers": [
        "L'inégalité sociale",
        "L'invasion étrangère",
        "Le conflit religieux",
        "Les avancées technologiques"
      ],
      "correctAnswer": "L'inégalité sociale"
    },
    {
      "id": "history-9",
      "category": "history",
      "question": "Qui était le Premier ministre britannique pendant la majeure partie de la Seconde Guerre mondiale ?",
      "answers": [
        "Winston Churchill",
        "Neville Chamberlain",
        "Margaret Thatcher",
        "Tony Blair"
      ],
      "correctAnswer": "Winston Churchill"
    },
    {
      "id": "history-10",
      "category": "history",
      "question": "Dans quel siècle la Renaissance a-t-elle commencé ?",
      "answers": [
        "14ème siècle",
        "12ème siècle",
        "16ème siècle",
        "18ème siècle"
      ],
      "correctAnswer": "14ème siècle"
    },
    {
      "id": "history-11",
      "category": "history",
      "question": "Quel mur est tombé en 1989, symbolisant la fin de la Guerre Froide ?",
      "answers": [
        "Le Mur de Berlin",
        "La Grande Muraille de Chine",
        "Le Mur d'Hadrien",
        "Le Mur d'Antonin"
      ],
      "correctAnswer": "Le Mur de Berlin"
    },
    {
      "id": "history-12",
      "category": "history",
      "question": "Qui était le dirigeant de l'Union soviétique pendant la Crise des missiles de Cuba ?",
      "answers": [
        "Nikita Khrouchtchev",
        "Léonid Brejnev",
        "Mikhaïl Gorbatchev",
        "Joseph Staline"
      ],
      "correctAnswer": "Nikita Khrouchtchev"
    },
    {
      "id": "history-13",
      "category": "history",
      "question": "Quel était le nom du navire qui a amené les Pèlerins en Amérique ?",
      "answers": ["Mayflower", "Santa Maria", "Endeavour", "Beagle"],
      "correctAnswer": "Mayflower"
    },
    {
      "id": "history-14",
      "category": "history",
      "question": "Quelle guerre a été menée entre les régions Nord et Sud des États-Unis ?",
      "answers": [
        "La Guerre de Sécession",
        "La Première Guerre mondiale",
        "La Guerre d'Indépendance",
        "La Guerre américano-mexicaine"
      ],
      "correctAnswer": "La Guerre de Sécession"
    },
    {
      "id": "history-15",
      "category": "history",
      "question": "Qui était le monarque britannique pendant l'ère victorienne ?",
      "answers": [
        "La Reine Victoria",
        "Le Roi George III",
        "La Reine Elizabeth I",
        "Le Roi Henry VIII"
      ],
      "correctAnswer": "La Reine Victoria"
    },
    {
      "id": "history-16",
      "category": "history",
      "question": "Quelle ville antique a été ensevelie par l'éruption du Vésuve en 79 après J.-C. ?",
      "answers": ["Pompéi", "Athènes", "Carthage", "Babylone"],
      "correctAnswer": "Pompéi"
    },
    {
      "id": "history-17",
      "category": "history",
      "question": "Quel personnage historique est connu pour la citation 'I have a dream' ?",
      "answers": [
        "Martin Luther King Jr.",
        "Nelson Mandela",
        "Mahatma Gandhi",
        "Malcolm X"
      ],
      "correctAnswer": "Martin Luther King Jr."
    },
    {
      "id": "history-18",
      "category": "history",
      "question": "Quelle était la principale raison de l'effondrement de l'Empire romain ?",
      "answers": [
        "Les invasions barbares",
        "La prospérité économique",
        "Les avancées technologiques",
        "La paix intérieure"
      ],
      "correctAnswer": "Les invasions barbares"
    },
    {
      "id": "history-19",
      "category": "history",
      "question": "Quel pays était autrefois connu sous le nom de Perse ?",
      "answers": ["Iran", "Irak", "Égypte", "Turquie"],
      "correctAnswer": "Iran"
    },
    {
      "id": "history-20",
      "category": "history",
      "question": "Qui a été le premier homme à marcher sur la Lune ?",
      "answers": [
        "Neil Armstrong",
        "Buzz Aldrin",
        "Youri Gagarine",
        "Michael Collins"
      ],
      "correctAnswer": "Neil Armstrong"
    },
    {
      "id": "history-21",
      "category": "history",
      "question": "Quel événement a marqué le début de la Réforme protestante ?",
      "answers": [
        "Les 95 thèses de Martin Luther",
        "Le Concile de Trente",
        "La Réforme anglaise",
        "Le Grand Schisme"
      ],
      "correctAnswer": "Les 95 thèses de Martin Luther"
    },
    {
      "id": "history-22",
      "category": "history",
      "question": "Quelle guerre était connue sous le nom de 'La Grande Guerre' ?",
      "answers": [
        "La Première Guerre mondiale",
        "La Seconde Guerre mondiale",
        "Les Guerres napoléoniennes",
        "La Guerre de Crimée"
      ],
      "correctAnswer": "La Première Guerre mondiale"
    },
    {
      "id": "history-23",
      "category": "history",
      "question": "En quelle année le Mur de Berlin est-il tombé ?",
      "answers": ["1989", "1991", "1985", "1995"],
      "correctAnswer": "1989"
    },
    {
      "id": "history-24",
      "category": "history",
      "question": "Quel célèbre général carthaginois a traversé les Alpes avec des éléphants ?",
      "answers": [
        "Hannibal",
        "Scipion l'Africain",
        "Jules César",
        "Alexandre le Grand"
      ],
      "correctAnswer": "Hannibal"
    },
    {
      "id": "history-25",
      "category": "history",
      "question": "Quelle était la langue principale de l'Empire romain ?",
      "answers": ["Le Latin", "Le Grec", "L'Arabe", "L'Hébreu"],
      "correctAnswer": "Le Latin"
    },
    {
      "id": "history-26",
      "category": "history",
      "question": "Quel pays Gengis Khan a-t-il établi ?",
      "answers": [
        "L'Empire mongol",
        "L'Empire ottoman",
        "L'Empire russe",
        "L'Empire perse"
      ],
      "correctAnswer": "L'Empire mongol"
    },
    {
      "id": "history-27",
      "category": "history",
      "question": "Quelle reine d'Égypte était connue pour ses relations avec Jules César et Marc Antoine ?",
      "answers": ["Cléopâtre", "Néfertiti", "Hatchepsout", "Isis"],
      "correctAnswer": "Cléopâtre"
    },
    {
      "id": "history-28",
      "category": "history",
      "question": "Quel document historique a été signé en 1215, limitant le pouvoir du roi d'Angleterre ?",
      "answers": [
        "La Magna Carta",
        "La Déclaration des droits",
        "La Déclaration d'indépendance",
        "Le Traité de Versailles"
      ],
      "correctAnswer": "La Magna Carta"
    },
    {
      "id": "history-29",
      "category": "history",
      "question": "Quelle guerre a été menée entre l'Angleterre et la France de 1337 à 1453 ?",
      "answers": [
        "La Guerre de Cent Ans",
        "La Guerre des Roses",
        "La Guerre de Trente Ans",
        "Les Croisades"
      ],
      "correctAnswer": "La Guerre de Cent Ans"
    },
    {
      "id": "history-30",
      "category": "history",
      "question": "Qui était le leader de la Révolution bolchevique en 1917 ?",
      "answers": [
        "Vladimir Lénine",
        "Joseph Staline",
        "Léon Trotsky",
        "Nikita Khrouchtchev"
      ],
      "correctAnswer": "Vladimir Lénine"
    },
    {
      "id": "science-1",
      "category": "science",
      "question": "Quelle est la formule chimique de l'eau ?",
      "answers": ["H2O", "CO2", "O2", "NaCl"],
      "correctAnswer": "H2O"
    },
    {
      "id": "science-2",
      "category": "science",
      "question": "Quelle planète est connue comme la Planète Bleue ?",
      "answers": ["Terre", "Neptune", "Uranus", "Saturne"],
      "correctAnswer": "Terre"
    },
    {
      "id": "science-3",
      "category": "science",
      "question": "Quel gaz les plantes absorbent-elles de l'atmosphère ?",
      "answers": ["Dioxyde de carbone", "Oxygène", "Azote", "Hélium"],
      "correctAnswer": "Dioxyde de carbone"
    },
    {
      "id": "science-4",
      "category": "science",
      "question": "Quelle est la vitesse de la lumière dans le vide (approx.) ?",
      "answers": [
        "300 000 km/s",
        "150 000 km/s",
        "299 792 km/s",
        "100 000 km/s"
      ],
      "correctAnswer": "300 000 km/s"
    },
    {
      "id": "science-5",
      "category": "science",
      "question": "Comment s'appelle le centre d'un atome ?",
      "answers": ["Noyau", "Électron", "Proton", "Neutron"],
      "correctAnswer": "Noyau"
    },
    {
      "id": "science-6",
      "category": "science",
      "question": "Quel élément a le numéro atomique 1 ?",
      "answers": ["Hydrogène", "Hélium", "Oxygène", "Carbone"],
      "correctAnswer": "Hydrogène"
    },
    {
      "id": "science-7",
      "category": "science",
      "question": "Quelle force nous maintient au sol ?",
      "answers": ["Gravité", "Magnétisme", "Friction", "Force électrostatique"],
      "correctAnswer": "Gravité"
    },
    {
      "id": "science-8",
      "category": "science",
      "question": "Quel organe dans le corps humain pompe le sang ?",
      "answers": ["Cœur", "Poumon", "Cerveau", "Foie"],
      "correctAnswer": "Cœur"
    },
    {
      "id": "science-9",
      "category": "science",
      "question": "Quel est le point d'ébullition de l'eau au niveau de la mer (en Celsius) ?",
      "answers": ["100", "90", "80", "110"],
      "correctAnswer": "100"
    },
    {
      "id": "science-10",
      "category": "science",
      "question": "Quel est le gaz le plus abondant dans l'atmosphère terrestre ?",
      "answers": ["Azote", "Oxygène", "Dioxyde de carbone", "Argon"],
      "correctAnswer": "Azote"
    },
    {
      "id": "science-11",
      "category": "science",
      "question": "Quelle est la substance naturelle la plus dure sur Terre ?",
      "answers": ["Diamant", "Or", "Fer", "Quartz"],
      "correctAnswer": "Diamant"
    },
    {
      "id": "science-12",
      "category": "science",
      "question": "Quelle partie de la cellule contient le matériel génétique ?",
      "answers": ["Noyau", "Mitochondrie", "Ribosome", "Cytoplasme"],
      "correctAnswer": "Noyau"
    },
    {
      "id": "science-13",
      "category": "science",
      "question": "Quelle vitamine est produite lorsqu'une personne est exposée au soleil ?",
      "answers": ["Vitamine D", "Vitamine C", "Vitamine A", "Vitamine B12"],
      "correctAnswer": "Vitamine D"
    },
    {
      "id": "science-14",
      "category": "science",
      "question": "Quel est le principal gaz présent dans l'air que nous respirons ?",
      "answers": ["Azote", "Oxygène", "Dioxyde de carbone", "Hydrogène"],
      "correctAnswer": "Azote"
    },
    {
      "id": "science-15",
      "category": "science",
      "question": "Quelle est la plus petite unité du vivant ?",
      "answers": ["Cellule", "Atome", "Molécule", "Organe"],
      "correctAnswer": "Cellule"
    },
    {
      "id": "science-16",
      "category": "science",
      "question": "Comment appelle-t-on les animaux qui ne mangent que des plantes ?",
      "answers": ["Herbivores", "Carnivores", "Omnivores", "Insectivores"],
      "correctAnswer": "Herbivores"
    },
    {
      "id": "science-17",
      "category": "science",
      "question": "Quelle planète est connue pour ses anneaux ?",
      "answers": ["Saturne", "Jupiter", "Mars", "Vénus"],
      "correctAnswer": "Saturne"
    },
    {
      "id": "science-18",
      "category": "science",
      "question": "Que signifie ADN ?",
      "answers": [
        "Acide DésoxyriboNucléique",
        "Acide DésoxyriboNucléaire",
        "Acide DioxyriboNucléique",
        "Acide DésoxyriboNucléaire"
      ],
      "correctAnswer": "Acide DésoxyriboNucléique"
    },
    {
      "id": "science-19",
      "category": "science",
      "question": "Quel type de liaison maintient les molécules d'eau ensemble ?",
      "answers": [
        "Liaison hydrogène",
        "Liaison ionique",
        "Liaison covalente",
        "Liaison métallique"
      ],
      "correctAnswer": "Liaison hydrogène"
    },
    {
      "id": "science-20",
      "category": "science",
      "question": "Quel gaz les animaux expirent-ils ?",
      "answers": ["Dioxyde de carbone", "Oxygène", "Azote", "Hélium"],
      "correctAnswer": "Dioxyde de carbone"
    },
    {
      "id": "science-21",
      "category": "science",
      "question": "Quel est le processus par lequel les plantes produisent leur nourriture ?",
      "answers": ["Photosynthèse", "Respiration", "Digestion", "Fermentation"],
      "correctAnswer": "Photosynthèse"
    },
    {
      "id": "science-22",
      "category": "science",
      "question": "Quel est le point d'ébullition de l'eau en Fahrenheit (approx.) ?",
      "answers": ["212°F", "200°F", "180°F", "250°F"],
      "correctAnswer": "212°F"
    },
    {
      "id": "science-23",
      "category": "science",
      "question": "Quel instrument mesure la pression atmosphérique ?",
      "answers": ["Baromètre", "Thermomètre", "Hygromètre", "Anémomètre"],
      "correctAnswer": "Baromètre"
    },
    {
      "id": "science-24",
      "category": "science",
      "question": "Quel scientifique a proposé la théorie de la relativité ?",
      "answers": [
        "Albert Einstein",
        "Isaac Newton",
        "Galileo Galilei",
        "Niels Bohr"
      ],
      "correctAnswer": "Albert Einstein"
    },
    {
      "id": "science-25",
      "category": "science",
      "question": "Quelle est la plus grande planète de notre système solaire ?",
      "answers": ["Jupiter", "Saturne", "Uranus", "Neptune"],
      "correctAnswer": "Jupiter"
    },
    {
      "id": "science-26",
      "category": "science",
      "question": "Quel organe dans le corps humain est responsable de la filtration du sang ?",
      "answers": ["Rein", "Foie", "Cœur", "Poumons"],
      "correctAnswer": "Rein"
    },
    {
      "id": "science-27",
      "category": "science",
      "question": "Quel est le principal composant du Soleil ?",
      "answers": ["Hydrogène", "Hélium", "Oxygène", "Carbone"],
      "correctAnswer": "Hydrogène"
    },
    {
      "id": "science-28",
      "category": "science",
      "question": "Comment appelle-t-on un changement dans la séquence génétique ?",
      "answers": ["Mutation", "Évolution", "Réplication", "Transcription"],
      "correctAnswer": "Mutation"
    },
    {
      "id": "science-29",
      "category": "science",
      "question": "Quelle planète est connue comme l'Étoile du Matin ?",
      "answers": ["Vénus", "Mars", "Mercure", "Saturne"],
      "correctAnswer": "Vénus"
    },
    {
      "id": "science-30",
      "category": "science",
      "question": "Quelle est l'unité de résistance électrique ?",
      "answers": ["Ohm", "Volt", "Ampère", "Watt"],
      "correctAnswer": "Ohm"
    },
    {
      "id": "sports-1",
      "category": "sports",
      "question": "Combien de joueurs y a-t-il dans une équipe de football sur le terrain ?",
      "answers": ["11", "10", "12", "9"],
      "correctAnswer": "11"
    },
    {
      "id": "sports-2",
      "category": "sports",
      "question": "Quel sport utilise une raquette et un volant ?",
      "answers": ["Badminton", "Tennis", "Squash", "Tennis de table"],
      "correctAnswer": "Badminton"
    },
    {
      "id": "sports-3",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quel sport effectue-t-on un dunk ?",
      "answers": ["Basketball", "Volleyball", "Baseball", "Football"],
      "correctAnswer": "Basketball"
    },
    {
      "id": "sports-4",
      "category": "sports",
      "question": "Quel pays a accueilli les Jeux Olympiques d'été 2012 ?",
      "answers": ["Royaume-Uni", "Chine", "Brésil", "Russie"],
      "correctAnswer": "Royaume-Uni"
    },
    {
      "id": "sports-5",
      "category": "sports",
      "question": "Au tennis, quel fruit se trouve au sommet du trophée masculin de Wimbledon ?",
      "answers": ["Ananas", "Pomme", "Orange", "Banane"],
      "correctAnswer": "Ananas"
    },
    {
      "id": "sports-6",
      "category": "sports",
      "question": "Combien y a-t-il d'anneaux dans le symbole olympique ?",
      "answers": ["5", "4", "6", "7"],
      "correctAnswer": "5"
    },
    {
      "id": "sports-7",
      "category": "sports",
      "question": "Quel sport est connu comme le 'roi des sports' ?",
      "answers": ["Football", "Basketball", "Cricket", "Rugby"],
      "correctAnswer": "Football"
    },
    {
      "id": "sports-8",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quel pays les premiers Jeux Olympiques modernes ont-ils eu lieu ?",
      "answers": ["Grèce", "France", "Royaume-Uni", "États-Unis"],
      "correctAnswer": "Grèce"
    },
    {
      "id": "sports-9",
      "category": "sports",
      "question": "Quel athlète est connu comme l'homme le plus rapide du monde ?",
      "answers": ["Usain Bolt", "Tyson Gay", "Yohan Blake", "Justin Gatlin"],
      "correctAnswer": "Usain Bolt"
    },
    {
      "id": "sports-10",
      "category": "sports",
      "question": "Au baseball, combien de strikes entraînent un retrait ?",
      "answers": ["3", "2", "4", "5"],
      "correctAnswer": "3"
    },
    {
      "id": "sports-11",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quel sport utilise-t-on un bâton de hockey et un palet ?",
      "answers": ["Hockey sur glace", "Hockey sur gazon", "Polo", "Crosse"],
      "correctAnswer": "Hockey sur glace"
    },
    {
      "id": "sports-12",
      "category": "sports",
      "question": "Quelle est la durée d'un match de football (sans prolongations) ?",
      "answers": ["90 minutes", "80 minutes", "100 minutes", "85 minutes"],
      "correctAnswer": "90 minutes"
    },
    {
      "id": "sports-13",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quel sport peut-on réaliser un 'ace' ?",
      "answers": ["Tennis", "Football", "Basketball", "Golf"],
      "correctAnswer": "Tennis"
    },
    {
      "id": "sports-14",
      "category": "sports",
      "question": "Combien de joueurs composent une équipe de rugby sur le terrain ?",
      "answers": ["15", "11", "13", "17"],
      "correctAnswer": "15"
    },
    {
      "id": "sports-15",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quel sport utilise-t-on le terme 'birdie' ?",
      "answers": ["Golf", "Tennis", "Cricket", "Badminton"],
      "correctAnswer": "Golf"
    },
    {
      "id": "sports-16",
      "category": "sports",
      "question": "Quelle est la longueur d'une piscine olympique ?",
      "answers": ["50 mètres", "25 mètres", "100 mètres", "75 mètres"],
      "correctAnswer": "50 mètres"
    },
    {
      "id": "sports-17",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quel sport peut-on faire un 'home run' ?",
      "answers": ["Baseball", "Cricket", "Golf", "Tennis"],
      "correctAnswer": "Baseball"
    },
    {
      "id": "sports-18",
      "category": "sports",
      "question": "Quel pays a remporté le plus de Coupes du Monde de football ?",
      "answers": ["Brésil", "Allemagne", "Italie", "Argentine"],
      "correctAnswer": "Brésil"
    },
    {
      "id": "sports-19",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quel sport utilise-t-on un arc et des flèches ?",
      "answers": ["Tir à l'arc", "Pentathlon", "Biathlon", "Décathlon"],
      "correctAnswer": "Tir à l'arc"
    },
    {
      "id": "sports-20",
      "category": "sports",
      "question": "Quelle ceinture est la plus élevée en judo ?",
      "answers": ["Noire", "Rouge", "Marron", "Blanche"],
      "correctAnswer": "Noire"
    },
    {
      "id": "sports-21",
      "category": "sports",
      "question": "Quelle est la durée d'un match de rugby ?",
      "answers": ["80 minutes", "90 minutes", "70 minutes", "100 minutes"],
      "correctAnswer": "80 minutes"
    },
    {
      "id": "sports-22",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quel sport utilise-t-on le terme 'essai' ?",
      "answers": ["Rugby", "Football", "Hockey", "Basketball"],
      "correctAnswer": "Rugby"
    },
    {
      "id": "sports-23",
      "category": "sports",
      "question": "Quelle est la distance d'un marathon ?",
      "answers": ["42,195 km", "40 km", "45 km", "50 km"],
      "correctAnswer": "42,195 km"
    },
    {
      "id": "sports-24",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quel sport peut-on faire un 'strike' ?",
      "answers": ["Bowling", "Cricket", "Baseball", "Tennis"],
      "correctAnswer": "Bowling"
    },
    {
      "id": "sports-25",
      "category": "sports",
      "question": "Combien de temps dure une mi-temps au basketball ?",
      "answers": ["10 minutes", "15 minutes", "20 minutes", "25 minutes"],
      "correctAnswer": "10 minutes"
    },
    {
      "id": "sports-26",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quel sport utilise-t-on une épée ?",
      "answers": ["Escrime", "Pentathlon", "Kendo", "Arts martiaux"],
      "correctAnswer": "Escrime"
    },
    {
      "id": "sports-27",
      "category": "sports",
      "question": "Quelle est la couleur du kimono traditionnel en judo ?",
      "answers": ["Blanc", "Noir", "Bleu", "Rouge"],
      "correctAnswer": "Blanc"
    },
    {
      "id": "sports-28",
      "category": "sports",
      "question": "Combien de joueurs composent une équipe de volleyball sur le terrain ?",
      "answers": ["6", "5", "7", "8"],
      "correctAnswer": "6"
    },
    {
      "id": "sports-29",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quel sport utilise-t-on le terme 'penalty' ?",
      "answers": ["Football", "Rugby", "Basketball", "Volleyball"],
      "correctAnswer": "Football"
    },
    {
      "id": "sports-30",
      "category": "sports",
      "question": "Quelle est la durée d'un round en boxe professionnelle ?",
      "answers": ["3 minutes", "2 minutes", "4 minutes", "5 minutes"],
      "correctAnswer": "3 minutes"
    },
    {
      "id": "cinema-31",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel réalisateur français est célèbre pour ses films 'Le Fabuleux Destin d'Amélie Poulain' et 'Delicatessen' ?",
      "answers": [
        "Luc Besson",
        "François Ozon",
        "Jean-Pierre Jeunet",
        "Cédric Klapisch"
      ],
      "correctAnswer": "Jean-Pierre Jeunet"
    },
    {
      "id": "cinema-32",
      "category": "cinema",
      "question": "Qui a remporté l'Oscar du meilleur acteur pour le film 'Joker' en 2020 ?",
      "answers": [
        "Joaquin Phoenix",
        "Adam Driver",
        "Brad Pitt",
        "Leonardo DiCaprio"
      ],
      "correctAnswer": "Joaquin Phoenix"
    },
    {
      "id": "cinema-33",
      "category": "cinema",
      "question": "Dans quel film voit-on un personnage nommé Marty McFly voyager dans le temps ?",
      "answers": [
        "Terminator",
        "L'Effet papillon",
        "Looper",
        "Retour vers le futur"
      ],
      "correctAnswer": "Retour vers le futur"
    },
    {
      "id": "cinema-34",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel est le métier du personnage principal dans 'Le Discours d'un roi' ?",
      "answers": ["Roi", "Professeur", "Premier ministre", "Journaliste"],
      "correctAnswer": "Roi"
    },
    {
      "id": "cinema-35",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel film français a remporté la Palme d'Or à Cannes en 2019 ?",
      "answers": [
        "Parasite",
        "Portrait de la jeune fille en feu",
        "Atlantique",
        "Les Misérables"
      ],
      "correctAnswer": "Parasite"
    },
    {
      "id": "cinema-36",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel acteur incarne Wolverine dans la série de films X-Men ?",
      "answers": [
        "Robert Downey Jr.",
        "Hugh Jackman",
        "Tom Hardy",
        "Chris Hemsworth"
      ],
      "correctAnswer": "Hugh Jackman"
    },
    {
      "id": "cinema-37",
      "category": "cinema",
      "question": "Dans quel film d'animation retrouve-t-on le personnage Woody ?",
      "answers": ["Cars", "Monstres & Cie", "Toy Story", "Le Roi Lion"],
      "correctAnswer": "Toy Story"
    },
    {
      "id": "cinema-38",
      "category": "cinema",
      "question": "Qui a réalisé le film 'Dunkerque' sorti en 2017 ?",
      "answers": [
        "Sam Mendes",
        "Christopher Nolan",
        "Ridley Scott",
        "Steven Spielberg"
      ],
      "correctAnswer": "Christopher Nolan"
    },
    {
      "id": "cinema-39",
      "category": "cinema",
      "question": "Quelle actrice a joué dans 'Pretty Woman' aux côtés de Richard Gere ?",
      "answers": [
        "Sandra Bullock",
        "Nicole Kidman",
        "Julia Roberts",
        "Cameron Diaz"
      ],
      "correctAnswer": "Julia Roberts"
    },
    {
      "id": "cinema-40",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel compositeur célèbre est associé aux musiques de films de Tim Burton ?",
      "answers": [
        "Danny Elfman",
        "Hans Zimmer",
        "James Horner",
        "John Williams"
      ],
      "correctAnswer": "Danny Elfman"
    },
    {
      "id": "cinema-41",
      "category": "cinema",
      "question": "Dans quel film Tom Cruise joue-t-il un pilote de chasse nommé Maverick ?",
      "answers": ["Oblivion", "Mission Impossible", "Jack Reacher", "Top Gun"],
      "correctAnswer": "Top Gun"
    },
    {
      "id": "cinema-42",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel acteur français est connu pour son rôle dans 'Intouchables' ?",
      "answers": ["Gad Elmaleh", "Kad Merad", "Omar Sy", "François Cluzet"],
      "correctAnswer": "Omar Sy"
    },
    {
      "id": "cinema-43",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel film a remporté l'Oscar du meilleur film en 2020 ?",
      "answers": ["Parasite", "Joker", "Once Upon a Time in Hollywood", "1917"],
      "correctAnswer": "Parasite"
    },
    {
      "id": "cinema-44",
      "category": "cinema",
      "question": "Dans quel film retrouve-t-on les personnages Elsa et Anna ?",
      "answers": ["Raiponce", "Vaiana", "Mulan", "La Reine des Neiges"],
      "correctAnswer": "La Reine des Neiges"
    },
    {
      "id": "cinema-45",
      "category": "cinema",
      "question": "Qui incarne James Bond dans 'Skyfall' ?",
      "answers": [
        "Sean Connery",
        "Daniel Craig",
        "Roger Moore",
        "Pierce Brosnan"
      ],
      "correctAnswer": "Daniel Craig"
    },
    {
      "id": "cinema-46",
      "category": "cinema",
      "question": "Quel réalisateur est à l'origine du film 'Kill Bill' ?",
      "answers": [
        "Robert Rodriguez",
        "Martin Scorsese",
        "Guy Ritchie",
        "Quentin Tarantino"
      ],
      "correctAnswer": "Quentin Tarantino"
    },
    {
      "id": "science-31",
      "category": "science",
      "question": "Quel physicien a formulé la loi de la gravitation universelle ?",
      "answers": ["Galilée", "Niels Bohr", "Isaac Newton", "Albert Einstein"],
      "correctAnswer": "Isaac Newton"
    },
    {
      "id": "science-32",
      "category": "science",
      "question": "Quelle molécule porte l'information génétique ?",
      "answers": ["Glucose", "Protéine", "ADN", "ARN"],
      "correctAnswer": "ADN"
    },
    {
      "id": "science-33",
      "category": "science",
      "question": "Quelle planète du système solaire a la plus courte période orbitale ?",
      "answers": ["Mercure", "Mars", "Terre", "Vénus"],
      "correctAnswer": "Mercure"
    },
    {
      "id": "science-34",
      "category": "science",
      "question": "Quel gaz est principalement responsable du réchauffement climatique ?",
      "answers": ["Dioxyde de carbone", "Hélium", "Azote", "Oxygène"],
      "correctAnswer": "Dioxyde de carbone"
    },
    {
      "id": "science-35",
      "category": "science",
      "question": "Quel est le métal le plus léger ?",
      "answers": ["Aluminium", "Fer", "Cuivre", "Lithium"],
      "correctAnswer": "Lithium"
    },
    {
      "id": "science-36",
      "category": "science",
      "question": "Qui a découvert la pénicilline ?",
      "answers": [
        "Gregor Mendel",
        "Alexander Fleming",
        "Marie Curie",
        "Louis Pasteur"
      ],
      "correctAnswer": "Alexander Fleming"
    },
    {
      "id": "science-37",
      "category": "science",
      "question": "Quel est le pH de l'eau pure à température ambiante ?",
      "answers": ["5", "6", "9", "7"],
      "correctAnswer": "7"
    },
    {
      "id": "science-38",
      "category": "science",
      "question": "Quelle particule atomique a une charge positive ?",
      "answers": ["Photon", "Proton", "Neutron", "Électron"],
      "correctAnswer": "Proton"
    },
    {
      "id": "science-39",
      "category": "science",
      "question": "Quel organe produit l'insuline dans le corps humain ?",
      "answers": ["Reins", "Foie", "Pancréas", "Cœur"],
      "correctAnswer": "Pancréas"
    },
    {
      "id": "science-40",
      "category": "science",
      "question": "Quelle science étudie les tremblements de terre ?",
      "answers": ["Météorologie", "Sismologie", "Biologie", "Astronomie"],
      "correctAnswer": "Sismologie"
    },
    {
      "id": "science-41",
      "category": "science",
      "question": "Combien de dents possède un adulte normalement ?",
      "answers": ["32", "30", "28", "34"],
      "correctAnswer": "32"
    },
    {
      "id": "science-42",
      "category": "science",
      "question": "Quelle partie de la plante permet la photosynthèse ?",
      "answers": ["La feuille", "La fleur", "La racine", "La tige"],
      "correctAnswer": "La feuille"
    },
    {
      "id": "science-43",
      "category": "science",
      "question": "Quel chimiste est célèbre pour son tableau périodique ?",
      "answers": [
        "Dmitri Mendeleïev",
        "Michael Faraday",
        "Antoine Lavoisier",
        "John Dalton"
      ],
      "correctAnswer": "Dmitri Mendeleïev"
    },
    {
      "id": "science-44",
      "category": "science",
      "question": "Qu'est-ce qui est mesuré en Hertz ?",
      "answers": ["Longueur", "Fréquence", "Tension", "Masse"],
      "correctAnswer": "Fréquence"
    },
    {
      "id": "science-45",
      "category": "science",
      "question": "Quelle est la couche la plus externe de la Terre ?",
      "answers": ["La lithosphère", "Le noyau", "Le manteau", "La croûte"],
      "correctAnswer": "La croûte"
    },
    {
      "id": "science-46",
      "category": "science",
      "question": "Quelle planète est surnommée 'étoile du berger' ?",
      "answers": ["Jupiter", "Saturne", "Vénus", "Mars"],
      "correctAnswer": "Vénus"
    },
    {
      "id": "sports-31",
      "category": "sports",
      "question": "Quel pays a gagné la Coupe du monde de football en 2018 ?",
      "answers": ["Allemagne", "Croatie", "Brésil", "France"],
      "correctAnswer": "France"
    },
    {
      "id": "sports-32",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quel sport Mohamed Ali était-il champion du monde ?",
      "answers": ["Lutte", "Boxe", "Kickboxing", "Taekwondo"],
      "correctAnswer": "Boxe"
    },
    {
      "id": "sports-33",
      "category": "sports",
      "question": "Quel joueur de tennis détient le record du plus grand nombre de titres du Grand Chelem chez les hommes ?",
      "answers": [
        "Pete Sampras",
        "Rafael Nadal",
        "Roger Federer",
        "Novak Djokovic"
      ],
      "correctAnswer": "Novak Djokovic"
    },
    {
      "id": "sports-34",
      "category": "sports",
      "question": "Combien de joueurs composent une équipe de basketball sur le terrain ?",
      "answers": ["6", "5", "8", "7"],
      "correctAnswer": "5"
    },
    {
      "id": "sports-35",
      "category": "sports",
      "question": "Quel pays accueille traditionnellement le Tournoi des Six Nations ?",
      "answers": [
        "Uniquement France",
        "Multiples pays européens",
        "Uniquement Royaume-Uni",
        "Uniquement Italie"
      ],
      "correctAnswer": "Multiples pays européens"
    },
    {
      "id": "sports-36",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quelle ville se trouve le stade de football Camp Nou ?",
      "answers": ["Barcelone", "Lisbonne", "Rome", "Madrid"],
      "correctAnswer": "Barcelone"
    },
    {
      "id": "sports-37",
      "category": "sports",
      "question": "Quel sport est associé à Michael Jordan ?",
      "answers": ["Football américain", "Basketball", "Baseball", "Golf"],
      "correctAnswer": "Basketball"
    },
    {
      "id": "sports-38",
      "category": "sports",
      "question": "Quelle discipline sportive associe natation, cyclisme et course à pied ?",
      "answers": ["Triathlon", "Décathlon", "Pentathlon", "Biathlon"],
      "correctAnswer": "Triathlon"
    },
    {
      "id": "sports-39",
      "category": "sports",
      "question": "Qui est surnommé 'la fusée jamaïcaine' ?",
      "answers": ["Carl Lewis", "Justin Gatlin", "Usain Bolt", "Tyson Gay"],
      "correctAnswer": "Usain Bolt"
    },
    {
      "id": "sports-40",
      "category": "sports",
      "question": "Quelle équipe de football est surnommée 'Les Reds' ?",
      "answers": [
        "Chelsea FC",
        "Arsenal FC",
        "Liverpool FC",
        "Manchester United"
      ],
      "correctAnswer": "Liverpool FC"
    },
    {
      "id": "sports-41",
      "category": "sports",
      "question": "Quelle est la couleur traditionnelle du maillot du leader au Tour de France ?",
      "answers": ["À pois", "Vert", "Jaune", "Blanc"],
      "correctAnswer": "Jaune"
    },
    {
      "id": "sports-42",
      "category": "sports",
      "question": "Quel sport est associé au terme 'grand chelem' ?",
      "answers": ["Tennis", "Golf", "Cricket", "Football"],
      "correctAnswer": "Tennis"
    },
    {
      "id": "sports-43",
      "category": "sports",
      "question": "Quel pilote de Formule 1 a remporté le plus de championnats du monde ?",
      "answers": [
        "Michael Schumacher",
        "Lewis Hamilton",
        "Ayrton Senna",
        "Sebastian Vettel"
      ],
      "correctAnswer": "Lewis Hamilton"
    },
    {
      "id": "sports-44",
      "category": "sports",
      "question": "Combien de périodes compte un match de hockey sur glace ?",
      "answers": ["3", "5", "2", "4"],
      "correctAnswer": "3"
    },
    {
      "id": "sports-45",
      "category": "sports",
      "question": "Quel pays a inventé le rugby ?",
      "answers": ["Nouvelle-Zélande", "Angleterre", "France", "Australie"],
      "correctAnswer": "Angleterre"
    },
    {
      "id": "sports-46",
      "category": "sports",
      "question": "Dans quel sport peut-on entendre le terme 'albatros' ?",
      "answers": ["Cricket", "Football", "Rugby", "Golf"],
      "correctAnswer": "Golf"
    },
    {
      "id": "general-31",
      "category": "general",
      "question": "Quelle langue est principalement parlée au Brésil ?",
      "answers": ["Portugais", "Français", "Anglais", "Espagnol"],
      "correctAnswer": "Portugais"
    },
    {
      "id": "general-32",
      "category": "general",
      "question": "Quel est l'auteur de la série de romans 'Harry Potter' ?",
      "answers": [
        "Stephen King",
        "George R.R. Martin",
        "J.K. Rowling",
        "Suzanne Collins"
      ],
      "correctAnswer": "J.K. Rowling"
    },
    {
      "id": "general-33",
      "category": "general",
      "question": "Quelle mer borde l'Égypte au nord ?",
      "answers": [
        "Mer Noire",
        "Mer Rouge",
        "Océan Atlantique",
        "Mer Méditerranée"
      ],
      "correctAnswer": "Mer Méditerranée"
    },
    {
      "id": "general-34",
      "category": "general",
      "question": "Quelle est la monnaie officielle du Japon ?",
      "answers": ["Won", "Yen", "Dollar", "Yuan"],
      "correctAnswer": "Yen"
    },
    {
      "id": "general-35",
      "category": "general",
      "question": "Dans quelle ville se situe la statue de la Liberté originale ?",
      "answers": ["Londres", "New York", "Paris", "Rome"],
      "correctAnswer": "New York"
    },
    {
      "id": "general-36",
      "category": "general",
      "question": "Quel animal est le symbole du WWF ?",
      "answers": ["Panda géant", "Koala", "Tigre", "Ours polaire"],
      "correctAnswer": "Panda géant"
    },
    {
      "id": "general-37",
      "category": "general",
      "question": "Quelle est la capitale du Canada ?",
      "answers": ["Toronto", "Montréal", "Vancouver", "Ottawa"],
      "correctAnswer": "Ottawa"
    },
    {
      "id": "general-38",
      "category": "general",
      "question": "Quel est le premier élément du tableau périodique ?",
      "answers": ["Carbone", "Oxygène", "Hélium", "Hydrogène"],
      "correctAnswer": "Hydrogène"
    },
    {
      "id": "general-39",
      "category": "general",
      "question": "Quelle invention est attribuée à Johannes Gutenberg ?",
      "answers": [
        "La lampe électrique",
        "La machine à vapeur",
        "Le téléphone",
        "L'imprimerie"
      ],
      "correctAnswer": "L'imprimerie"
    },
    {
      "id": "general-40",
      "category": "general",
      "question": "Quelle ville est connue pour son carnaval annuel au Brésil ?",
      "answers": ["Rio de Janeiro", "São Paulo", "Salvador", "Brasília"],
      "correctAnswer": "Rio de Janeiro"
    },
    {
      "id": "general-41",
      "category": "general",
      "question": "Quelle montagne est la plus haute d'Afrique ?",
      "answers": ["Mont Kenya", "Table Mountain", "Atlas", "Kilimandjaro"],
      "correctAnswer": "Kilimandjaro"
    },
    {
      "id": "general-42",
      "category": "general",
      "question": "Quelle couleur obtient-on en mélangeant du rouge et du bleu ?",
      "answers": ["Violet", "Jaune", "Vert", "Orange"],
      "correctAnswer": "Violet"
    },
    {
      "id": "general-43",
      "category": "general",
      "question": "Qui est le dieu grec de la mer ?",
      "answers": ["Hadès", "Zeus", "Poséidon", "Apollon"],
      "correctAnswer": "Poséidon"
    },
    {
      "id": "general-44",
      "category": "general",
      "question": "Quelle planète est la plus grande du système solaire ?",
      "answers": ["Saturne", "Jupiter", "Neptune", "Uranus"],
      "correctAnswer": "Jupiter"
    },
    {
      "id": "general-45",
      "category": "general",
      "question": "Quelle est la langue officielle de l'Australie ?",
      "answers": ["Espagnol", "Français", "Anglais", "Australien"],
      "correctAnswer": "Anglais"
    },
    {
      "id": "general-46",
      "category": "general",
      "question": "Dans quelle ville peut-on trouver le Colisée ?",
      "answers": ["Paris", "Madrid", "Rome", "Athènes"],
      "correctAnswer": "Rome"
    },
    {
      "id": "history-31",
      "category": "history",
      "question": "Quel empereur français a été exilé sur l'île de Sainte-Hélène ?",
      "answers": [
        "Charles de Gaulle",
        "Napoléon Bonaparte",
        "Louis XVI",
        "Henri IV"
      ],
      "correctAnswer": "Napoléon Bonaparte"
    },
    {
      "id": "history-32",
      "category": "history",
      "question": "En quelle année Christophe Colomb a-t-il découvert l'Amérique ?",
      "answers": ["1492", "1515", "1789", "1453"],
      "correctAnswer": "1492"
    },
    {
      "id": "history-33",
      "category": "history",
      "question": "Quelle civilisation antique est connue pour ses pharaons ?",
      "answers": ["Égyptienne", "Grecque", "Romaine", "Perse"],
      "correctAnswer": "Égyptienne"
    },
    {
      "id": "history-34",
      "category": "history",
      "question": "Quel président américain a été assassiné en 1963 ?",
      "answers": [
        "Abraham Lincoln",
        "Ronald Reagan",
        "Theodore Roosevelt",
        "John F. Kennedy"
      ],
      "correctAnswer": "John F. Kennedy"
    },
    {
      "id": "history-35",
      "category": "history",
      "question": "Quelle guerre s'est terminée par le Traité de Versailles ?",
      "answers": [
        "Première Guerre mondiale",
        "Guerre froide",
        "Seconde Guerre mondiale",
        "Guerre de Cent Ans"
      ],
      "correctAnswer": "Première Guerre mondiale"
    },
    {
      "id": "history-36",
      "category": "history",
      "question": "Quelle ville a été détruite par une éruption volcanique en 79 après J.-C. ?",
      "answers": ["Carthage", "Athènes", "Rome", "Pompéi"],
      "correctAnswer": "Pompéi"
    },
    {
      "id": "history-37",
      "category": "history",
      "question": "Qui fut le principal leader politique de l'Inde lors de son indépendance ?",
      "answers": [
        "Mahatma Gandhi",
        "Jawaharlal Nehru",
        "Subhas Chandra Bose",
        "Indira Gandhi"
      ],
      "correctAnswer": "Mahatma Gandhi"
    },
    {
      "id": "history-38",
      "category": "history",
      "question": "Quel mur est tombé le 9 novembre 1989 ?",
      "answers": [
        "Mur de Chine",
        "Mur d'Hadrien",
        "Mur des lamentations",
        "Mur de Berlin"
      ],
      "correctAnswer": "Mur de Berlin"
    },
    {
      "id": "history-39",
      "category": "history",
      "question": "Quel empire était dirigé par Attila ?",
      "answers": [
        "Empire perse",
        "Empire hunnique",
        "Empire romain",
        "Empire ottoman"
      ],
      "correctAnswer": "Empire hunnique"
    },
    {
      "id": "history-40",
      "category": "history",
      "question": "Quel explorateur a effectué le premier tour du monde ?",
      "answers": [
        "Fernand de Magellan",
        "Marco Polo",
        "Vasco de Gama",
        "James Cook"
      ],
      "correctAnswer": "Fernand de Magellan"
    },
    {
      "id": "history-41",
      "category": "history",
      "question": "Qui a dirigé l'Union soviétique durant la majeure partie de la Seconde Guerre mondiale ?",
      "answers": [
        "Nikita Khrouchtchev",
        "Mikhaïl Gorbatchev",
        "Vladimir Lénine",
        "Joseph Staline"
      ],
      "correctAnswer": "Joseph Staline"
    },
    {
      "id": "history-42",
      "category": "history",
      "question": "Quel roi français était surnommé le 'Roi-Soleil' ?",
      "answers": ["Louis XIV", "Louis XVI", "François Ier", "Charles IX"],
      "correctAnswer": "Louis XIV"
    },
    {
      "id": "history-43",
      "category": "history",
      "question": "Quelle bataille célèbre marque la fin de Napoléon ?",
      "answers": ["Trafalgar", "Austerlitz", "Waterloo", "Verdun"],
      "correctAnswer": "Waterloo"
    },
    {
      "id": "history-44",
      "category": "history",
      "question": "Quel traité a officiellement mis fin à la Seconde Guerre mondiale en Europe ?",
      "answers": [
        "Traité de Yalta",
        "Traité de Rome",
        "Traité de Versailles",
        "Capitulation allemande"
      ],
      "correctAnswer": "Capitulation allemande"
    },
    {
      "id": "history-45",
      "category": "history",
      "question": "Quel pays a été divisé en deux en 1945 ?",
      "answers": ["Corée", "Pologne", "Vietnam", "Allemagne"],
      "correctAnswer": "Allemagne"
    },
    {
      "id": "history-46",
      "category": "history",
      "question": "Qui a proclamé l'indépendance des États-Unis en 1776 ?",
      "answers": [
        "Thomas Jefferson",
        "John Adams",
        "Benjamin Franklin",
        "George Washington"
      ],
      "correctAnswer": "Thomas Jefferson"
    },
    {
      "id": "technology-31",
      "category": "technology",
      "question": "Quel réseau social a été créé par Mark Zuckerberg ?",
      "answers": ["Twitter", "Instagram", "Facebook", "LinkedIn"],
      "correctAnswer": "Facebook"
    },
    {
      "id": "technology-32",
      "category": "technology",
      "question": "Quelle entreprise a inventé le Walkman ?",
      "answers": ["Samsung", "Sony", "Apple", "Panasonic"],
      "correctAnswer": "Sony"
    },
    {
      "id": "technology-33",
      "category": "technology",
      "question": "Quel langage est utilisé principalement pour créer des pages web ?",
      "answers": ["Java", "C++", "Python", "HTML"],
      "correctAnswer": "HTML"
    },
    {
      "id": "technology-34",
      "category": "technology",
      "question": "Qui est considéré comme l'inventeur du World Wide Web ?",
      "answers": ["Bill Gates", "Steve Jobs", "Larry Page", "Tim Berners-Lee"],
      "correctAnswer": "Tim Berners-Lee"
    },
    {
      "id": "technology-35",
      "category": "technology",
      "question": "Quel appareil utilise-t-on pour mesurer la vitesse d'une connexion internet ?",
      "answers": ["Modem", "Routeur", "Speedtest", "Serveur"],
      "correctAnswer": "Speedtest"
    },
    {
      "id": "technology-36",
      "category": "technology",
      "question": "Que signifie l'acronyme 'USB' ?",
      "answers": [
        "Universal Service Band",
        "Universal Serial Bus",
        "United System Board",
        "Ultra Speed Broadband"
      ],
      "correctAnswer": "Universal Serial Bus"
    },
    {
      "id": "technology-37",
      "category": "technology",
      "question": "Quel est le moteur de recherche le plus utilisé au monde ?",
      "answers": ["Google", "Bing", "Yahoo", "DuckDuckGo"],
      "correctAnswer": "Google"
    },
    {
      "id": "technology-38",
      "category": "technology",
      "question": "Quel est le système d'exploitation majoritairement utilisé sur les smartphones Samsung ?",
      "answers": ["iOS", "Windows Phone", "Tizen", "Android"],
      "correctAnswer": "Android"
    },
    {
      "id": "technology-39",
      "category": "technology",
      "question": "Quel composant informatique effectue principalement les calculs dans un ordinateur ?",
      "answers": [
        "Le processeur (CPU)",
        "La mémoire RAM",
        "Le disque dur",
        "La carte graphique"
      ],
      "correctAnswer": "Le processeur (CPU)"
    },
    {
      "id": "technology-40",
      "category": "technology",
      "question": "Quelle technologie permet la localisation par satellite ?",
      "answers": ["NFC", "Wi-Fi", "GPS", "Bluetooth"],
      "correctAnswer": "GPS"
    },
    {
      "id": "technology-41",
      "category": "technology",
      "question": "Quel service de streaming vidéo est connu pour ses séries originales comme 'Stranger Things' ?",
      "answers": ["Netflix", "Disney+", "Hulu", "Amazon Prime"],
      "correctAnswer": "Netflix"
    },
    {
      "id": "technology-42",
      "category": "technology",
      "question": "Que signifie le terme 'IA' en informatique ?",
      "answers": [
        "Intelligence Artificielle",
        "Interface Avancée",
        "Interaction Automatique",
        "Internet Actif"
      ],
      "correctAnswer": "Intelligence Artificielle"
    },
    {
      "id": "technology-43",
      "category": "technology",
      "question": "Quel langage de programmation est connu pour son utilisation en intelligence artificielle ?",
      "answers": ["Java", "PHP", "Ruby", "Python"],
      "correctAnswer": "Python"
    },
    {
      "id": "technology-44",
      "category": "technology",
      "question": "Quelle société a développé l'assistant vocal Alexa ?",
      "answers": ["Amazon", "Google", "Microsoft", "Apple"],
      "correctAnswer": "Amazon"
    },
    {
      "id": "technology-45",
      "category": "technology",
      "question": "Quel appareil est nécessaire pour connecter plusieurs ordinateurs à Internet dans une maison ?",
      "answers": ["Routeur", "Switch", "Hub", "Modem"],
      "correctAnswer": "Routeur"
    },
    {
      "id": "technology-46",
      "category": "technology",
      "question": "Quelle entreprise est célèbre pour ses cartes graphiques 'GeForce' ?",
      "answers": ["AMD", "NVIDIA", "Intel", "Asus"],
      "correctAnswer": "NVIDIA"
    },
    {
      "id": "manga-1",
      "category": "manga",
      "question": "Quel est le nom du capitaine des Chapeaux de paille dans One Piece ?",
      "answers": ["Monkey D. Luffy", "Zoro", "Sanji", "Shanks"],
      "correctAnswer": "Monkey D. Luffy"
    },
    {
      "id": "manga-2",
      "category": "manga",
      "question": "Dans Naruto, quel est le démon renard à neuf queues ?",
      "answers": ["Kurama", "Shukaku", "Matatabi", "Gyūki"],
      "correctAnswer": "Kurama"
    },
    {
      "id": "manga-3",
      "category": "manga",
      "question": "Quel manga met en scène un carnet permettant de tuer en écrivant un nom ?",
      "answers": ["Death Note", "Bleach", "One Piece", "Tokyo Ghoul"],
      "correctAnswer": "Death Note"
    },
    {
      "id": "manga-4",
      "category": "manga",
      "question": "Qui est le frère aîné de Sasuke Uchiwa ?",
      "answers": ["Itachi", "Kakashi", "Naruto", "Obito"],
      "correctAnswer": "Itachi"
    },
    {
      "id": "manga-5",
      "category": "manga",
      "question": "Dans quel manga trouve-t-on le personnage Goku ?",
      "answers": ["Dragon Ball", "Naruto", "Bleach", "One Piece"],
      "correctAnswer": "Dragon Ball"
    },
    {
      "id": "manga-6",
      "category": "manga",
      "question": "Quel est le pouvoir de Gon dans Hunter x Hunter ?",
      "answers": ["Jajanken", "Sharingan", "Bankai", "Rasengan"],
      "correctAnswer": "Jajanken"
    },
    {
      "id": "manga-7",
      "category": "manga",
      "question": "Quel est le métier de Light Yagami dans Death Note ?",
      "answers": ["Lycéen", "Policier", "Détective", "Avocat"],
      "correctAnswer": "Lycéen"
    },
    {
      "id": "manga-8",
      "category": "manga",
      "question": "Qui est le rival principal de Luffy dans One Piece ?",
      "answers": ["Barbe Noire", "Naruto", "Ichigo", "Gon"],
      "correctAnswer": "Barbe Noire"
    },
    {
      "id": "manga-9",
      "category": "manga",
      "question": "Dans My Hero Academia, comment s'appelle le pouvoir de base de Deku ?",
      "answers": ["One For All", "All For One", "Quirk", "Gear 5"],
      "correctAnswer": "One For All"
    },
    {
      "id": "manga-10",
      "category": "manga",
      "question": "Dans quel manga les titans sont-ils une menace ?",
      "answers": ["L'Attaque des Titans", "Bleach", "Naruto", "One Punch Man"],
      "correctAnswer": "L'Attaque des Titans"
    },
    {
      "id": "manga-11",
      "category": "manga",
      "question": "Quel est le nom de famille d’Edward dans Fullmetal Alchemist ?",
      "answers": ["Elric", "Armstrong", "Mustang", "Hughes"],
      "correctAnswer": "Elric"
    },
    {
      "id": "manga-12",
      "category": "manga",
      "question": "Qui est le chef des Akatsuki ?",
      "answers": ["Pain", "Itachi", "Kisame", "Sasori"],
      "correctAnswer": "Pain"
    },
    {
      "id": "manga-13",
      "category": "manga",
      "question": "Dans One Punch Man, quel est le nom du héros principal ?",
      "answers": ["Saitama", "Genos", "Garou", "Bang"],
      "correctAnswer": "Saitama"
    },
    {
      "id": "manga-14",
      "category": "manga",
      "question": "Dans Bleach, quel est le pouvoir d’Ichigo ?",
      "answers": ["Shinigami", "Ninja", "Alchimiste", "Saiyan"],
      "correctAnswer": "Shinigami"
    },
    {
      "id": "manga-15",
      "category": "manga",
      "question": "Dans Fairy Tail, qui utilise la magie de feu du Dragon ?",
      "answers": ["Natsu", "Gray", "Lucy", "Erza"],
      "correctAnswer": "Natsu"
    },
    {
      "id": "manga-16",
      "category": "manga",
      "question": "Quel est le nom du détective masqué dans Death Note ?",
      "answers": ["L", "N", "K", "R"],
      "correctAnswer": "L"
    },
    {
      "id": "manga-17",
      "category": "manga",
      "question": "Qui est l’auteur de One Piece ?",
      "answers": [
        "Eiichiro Oda",
        "Masashi Kishimoto",
        "Tite Kubo",
        "Akira Toriyama"
      ],
      "correctAnswer": "Eiichiro Oda"
    },
    {
      "id": "manga-18",
      "category": "manga",
      "question": "Dans Tokyo Ghoul, que devient Ken Kaneki ?",
      "answers": ["Un ghoul", "Un ninja", "Un shinigami", "Un héros"],
      "correctAnswer": "Un ghoul"
    },
    {
      "id": "manga-19",
      "category": "manga",
      "question": "Dans Naruto, qui est le sensei de l’équipe 7 ?",
      "answers": ["Kakashi", "Iruka", "Gai", "Asuma"],
      "correctAnswer": "Kakashi"
    },
    {
      "id": "manga-20",
      "category": "manga",
      "question": "Comment s’appelle le titan principal dans L’Attaque des Titans ?",
      "answers": ["Eren", "Levi", "Armin", "Jean"],
      "correctAnswer": "Eren"
    },
    {
      "id": "manga-21",
      "category": "manga",
      "question": "Quelle est la profession d'Izuku Midoriya ?",
      "answers": ["Étudiant", "Policier", "Professeur", "Journaliste"],
      "correctAnswer": "Étudiant"
    },
    {
      "id": "manga-22",
      "category": "manga",
      "question": "Dans One Piece, quel est le pouvoir du fruit de Luffy ?",
      "answers": ["Gm Gum", "Feu Feu", "Sable Sable", "Foudre Foudre"],
      "correctAnswer": "Gum Gum"
    },
    {
      "id": "manga-23",
      "category": "manga",
      "question": "Dans quel manga rencontre-t-on un club d’hôtes ?",
      "answers": [
        "Ouran High School Host Club",
        "Naruto",
        "Bleach",
        "One Piece"
      ],
      "correctAnswer": "Ouran High School Host Club"
    },
    {
      "id": "manga-24",
      "category": "manga",
      "question": "Quel est le nom de la guilde principale dans Fairy Tail ?",
      "answers": ["Fairy Tail", "Sabertooth", "Blue Pegasus", "Lamia Scale"],
      "correctAnswer": "Fairy Tail"
    },
    {
      "id": "manga-25",
      "category": "manga",
      "question": "Dans Death Note, qui est l'ennemi principal de Light ?",
      "answers": ["L", "Misa", "Ryuk", "Near"],
      "correctAnswer": "L"
    },
    {
      "id": "manga-26",
      "category": "manga",
      "question": "Qui est l’auteur de Naruto ?",
      "answers": [
        "Masashi Kishimoto",
        "Eiichiro Oda",
        "Akira Toriyama",
        "Tite Kubo"
      ],
      "correctAnswer": "Masashi Kishimoto"
    },
    {
      "id": "manga-27",
      "category": "manga",
      "question": "Quel est le nom de l'école dans My Hero Academia ?",
      "answers": ["UA", "Shujin", "Totsuki", "Kame House"],
      "correctAnswer": "UA"
    },
    {
      "id": "manga-28",
      "category": "manga",
      "question": "Dans One Piece, qui est le cuisinier de l’équipage ?",
      "answers": ["Sanji", "Zoro", "Brook", "Chopper"],
      "correctAnswer": "Sanji"
    },
    {
      "id": "manga-29",
      "category": "manga",
      "question": "Quel manga met en scène des alchimistes ?",
      "answers": ["Fullmetal Alchemist", "Bleach", "Naruto", "Death Note"],
      "correctAnswer": "Fullmetal Alchemist"
    },
    {
      "id": "manga-30",
      "category": "manga",
      "question": "Dans One Punch Man, qui est le disciple de Saitama ?",
      "answers": ["Genos", "Garou", "Sonic", "Mumen Rider"],
      "correctAnswer": "Genos"
    },
    {
      "id": "manga-31",
      "category": "manga",
      "question": "Dans L’Attaque des Titans, qui est le capitaine du Bataillon d’Exploration ?",
      "answers": ["Levi", "Eren", "Jean", "Connie"],
      "correctAnswer": "Levi"
    },
    {
      "id": "manga-32",
      "category": "manga",
      "question": "Quel est le rêve de Naruto ?",
      "answers": [
        "Devenir Hokage",
        "Devenir riche",
        "Trouver le One Piece",
        "Vivre tranquille"
      ],
      "correctAnswer": "Devenir Hokage"
    },
    {
      "id": "manga-33",
      "category": "manga",
      "question": "Dans Bleach, comment s'appelle le capitaine au haori rose ?",
      "answers": [
        "Shunsui Kyōraku",
        "Tōshirō Hitsugaya",
        "Byakuya Kuchiki",
        "Kenpachi Zaraki"
      ],
      "correctAnswer": "Shunsui Kyōraku"
    },
    {
      "id": "manga-34",
      "category": "manga",
      "question": "Quel est le nom complet de Goku ?",
      "answers": ["Son Goku", "Goku Uchiwa", "Goku Hatake", "Goku Midoriya"],
      "correctAnswer": "Son Goku"
    },
    {
      "id": "manga-35",
      "category": "manga",
      "question": "Dans Hunter x Hunter, quel est le nom de l'examen pour devenir chasseur ?",
      "answers": [
        "Examen Hunter",
        "Examen Ninja",
        "Examen Alchimiste",
        "Examen Shinigami"
      ],
      "correctAnswer": "Examen Hunter"
    },
    {
      "id": "manga-36",
      "category": "manga",
      "question": "Dans Tokyo Ghoul, quelle est la nourriture préférée des goules ?",
      "answers": ["Chair humaine", "Ramen", "Pain", "Sushi"],
      "correctAnswer": "Chair humaine"
    },
    {
      "id": "manga-37",
      "category": "manga",
      "question": "Qui est le frère de Natsu dans Fairy Tail ?",
      "answers": ["Zeref", "Gajeel", "Laxus", "Gray"],
      "correctAnswer": "Zeref"
    },
    {
      "id": "manga-38",
      "category": "manga",
      "question": "Dans Naruto, qui possède le Byakugan ?",
      "answers": ["Hinata", "Sasuke", "Naruto", "Gaara"],
      "correctAnswer": "Hinata"
    },
    {
      "id": "manga-39",
      "category": "manga",
      "question": "Quel est le nom de la transformation ultime de Goku ?",
      "answers": ["Ultra Instinct", "Super Saiyan 1", "Kaioken", "Fusion"],
      "correctAnswer": "Ultra Instinct"
    },
    {
      "id": "manga-40",
      "category": "manga",
      "question": "Dans One Piece, qui est l’épéiste de l’équipage ?",
      "answers": ["Zoro", "Luffy", "Brook", "Usopp"],
      "correctAnswer": "Zoro"
    },
    {
      "id": "manga-41",
      "category": "manga",
      "question": "Quel est le nom de la fille aux cheveux roses dans Naruto ?",
      "answers": ["Sakura", "Ino", "Hinata", "Temari"],
      "correctAnswer": "Sakura"
    },
    {
      "id": "manga-42",
      "category": "manga",
      "question": "Dans Fullmetal Alchemist, quelle est la loi suprême de l'alchimie ?",
      "answers": [
        "Échange équivalent",
        "Ne pas tuer",
        "Travail acharné",
        "Sincérité"
      ],
      "correctAnswer": "Échange équivalent"
    },
    {
      "id": "manga-43",
      "category": "manga",
      "question": "Quel personnage de manga dit souvent 'Je vais devenir le roi des pirates' ?",
      "answers": ["Luffy", "Naruto", "Goku", "Ichigo"],
      "correctAnswer": "Luffy"
    },
    {
      "id": "manga-44",
      "category": "manga",
      "question": "Quel manga suit un joueur de volley nommé Hinata ?",
      "answers": ["Haikyuu!!", "Kuroko no Basket", "Slam Dunk", "Blue Lock"],
      "correctAnswer": "Haikyuu!!"
    },
    {
      "id": "manga-45",
      "category": "manga",
      "question": "Dans quel manga les personnages utilisent des 'stand' ?",
      "answers": ["JoJo's Bizarre Adventure", "Bleach", "Naruto", "Death Note"],
      "correctAnswer": "JoJo's Bizarre Adventure"
    },
    {
      "id": "manga-46",
      "category": "manga",
      "question": "Dans My Hero Academia, qui est le professeur emblématique aux lunettes ?",
      "answers": ["Aizawa", "All Might", "Endeavor", "Hawks"],
      "correctAnswer": "Aizawa"
    }
  ]
}
